香港咁熱+無雨+無打風，係咪因為比支那吸哂d 雨雲？

暴風雨前既寧靜

勁過山竹？

咁我寧願繼續熱

因為支那日日都係真實版天氣之子

還番D雨水比香港

唔係有一兩次咩

啱
其實今年冇風打+高溫+少雨同副高有關
副高北抬唔到D雨帶就留咗喺江淮地區走唔到
太平洋受副高加持下對流活動受抑制連颱風嘅BB(熱帶擾動)都發展唔到

具體分析如下:
(個人分析，有錯請指正)點解今年中国天氣咁曳？

會唔會一打就好勁？
D海水曬到熱晒咁多能量

冇乜夏颱嘅風季通常秋颱都OK強
勁過山竹……需要天時地利人和

1.因為海水比較暖，夏秋季颱風能量多D就勁D

2.嗰個地方風切變比較弱+水氣多D就會令颱風少D出意外即係減弱咗

3.如果颱風顛峰時間keep得比較短又喺遠洋冇實測嘅地方上peak，係各大氣象台(如日本氣象廳、中央氣象台、聯合颱風警報中心)出report之前已經減弱咗，你幾勁都冇人知

邊個咁得閑個個comment負評

前排觀塘先水浸完